[生cancer長命百歲系列]李明逵：國歌法應設追溯期

李明逵：國歌法應設追溯期 防有人未立法前故意搞事
立場報道2017/11/1 — 10:46

AAA
背景圖片來源：無綫電視片段截圖
背景圖片來源：無綫電視片段截圖
近年為青少年軍總會擔任導師的前警務處長李明逵接受《星島日報》訪問，談到《國歌法》立法。李明逵認為，當《國歌法》納入《基本法》附件三後，須經本地立法，並設立追溯期，「應該循常理角度去立法，如果有人趁《國歌法》未立法前故意搞事，製造事端或混亂，因此需要設立追溯期，我覺得好合理，無可厚非。」

至於執法問題，李明逵稱，「執法從來都不容易，如果執法容易，警察就不值錢。」他相信以現今先進科技，警方可按證據辦事，「旺角暴動都幾百人搗亂啦，一定拉到人！」

本身是中大舊生李明逵早前參與中大新亞書院校友聯署反「港獨」。李明逵在訪問中指「港獨」只是一小撮人不了解歷史的年輕人提出，或受人唆擺，他直指「港獨」違反《基本法》，並不可行，他指在經濟、民生上相當程度上依靠中國，「有何道理要脫離中國獨立呢？作為中國人，也於情不合。」

他相信以現今先進科技，警方可按證據辦事，「

李明逵在訪問中指「港獨」只是一小撮人不了解歷史的年輕人提出，或受人唆擺，

國歌法未有諮詢時間表 聶德權：法例一般適用於互聯網世界
立場報道2017/11/1 — 12:15

AAA
聶德權，圖片來源：無綫電視片段截圖
聶德權，圖片來源：無綫電視片段截圖
全國人大常委會正召開會議，人大法工委副主任張榮順昨日已就國歌法列入基本法附件三，向全國人大常委會說明。政制及內地事務局局長聶德權今早出席立法會會議回應議員質詢時強調，國歌法的罰則水平，將於本地立法階段再作討論，現在就條文細節作出評論是「言之尚早」。他又提到，一般而言，現實世界的法律會按照實際情況適用於互聯網世界，並重申市民應合法使用互聯網。

聶德權今早出席立法會會議回應民主派議員就《國歌法》提出的質詢。多民民主派議員指，《國歌法》下對於「公共場合」的定義籠統，擔心有關條文會損害港人言論自由。亦有議員提問，政府會否為《國歌法》設立追溯期，及會否就《國歌法》本地立法進行諮詢。

聶德權強調，《國歌法》的本地立法將會按照憲制及本地法律，亦會符合《基本法》要求，包括保障市民的言論自由。聶德權指，政府一定會充分考慮及聆聽議會及公眾的意見，但並未有確實的時間表，具體以什麼方式諮詢公眾亦有待制定。聶德權未有就是否會為《國歌法》設立追溯期回應。

聶德權表示，由於《國歌法》尚未納入《基本法》附件三，亦未展開本地立法工作，政府現時不會就個別條文及細節作出評論。不過他表示，一般而言，現實世界的法例會按實際情況適用於互聯網，並重申市民應正當合法使用互聯網，不應傳遞不負責任，或教唆他人犯罪訊息，否則警方將會就有關非法活動蒐集證據並作出跟進調查。

即係叫人噓國歌都犯法

呢條撚屌之前咪好多人j既

起來！我帶你環遊世界，
我騎住哥斯拉，阿媽話我真係變態，
非洲牛肉好食，因為係紅色，
起來！起來！起來！成個世界輸晒，
老婆仔女都走埋，起來！
老婆仔女都走埋，還債！還債！還我債！